《犬儒理論》鞭撻左膠 平權為名文化霸權為實

近年西方社會興起一股「取消文化」(Cancel Culture)的風氣，只要說錯一句「政治不正確」的說話，不論說話本身的內容如何合理，輕則被「社會進步分子」公開批鬥被迫道歉，重則飯碗不保群眾向顧主施壓要炒其魷魚。在Black Lives Matter運動期間，有大學教授因為說了句「眾生平等」(All Lives Matter)，被學生群起攻擊在校園示威而丟失工作。《哈利波特》的作者羅琳，以違反公平競爭為由，反對自稱為女性的男人參加女子運動項目，明星紛紛割蓆，避免與她有關的電影工作，網民更燒書抗議。哈佛大學校長指出男女基因有差別影響腦部發育，有可能是導致某些學科男女比例失衡的原因，而這說法某程度上是有科學根據，結果也是被公審後離黯然離職。

西方文化左翼的社會平權運動，從為社會上的弱勢社群爭取平等權益，逐漸變質成另類文化霸權，容不下任何反對他們的聲音。只要不同意他們的觀點，就算是公開的理性討論也當是仇恨言論，然後對反對者獵巫式的殺無赦。

無論intention 有幾好，用嘅人蠢都一樣會變質